【林鄭時代】林鄭難覓律政司長？先後３人婉拒入閣！

目前的政治環境，港府不時與各方對簿公堂，下屆律政司司長上任，即要接手多宗燙手山芋案件，包括議員宣誓案等。據悉，候任特首林鄭月娥尋覓司長人選，首選是資深大狀。 現任律政司司長袁國強在林鄭月娥多番挽留下，仍決意離去，準備重操故業做大狀，返回行內享負盛名的大律師行Ｔｅｍｐｌｅ Ｃｈａｍｂｅｒｓ；據聞，Ｔｅｍｐｌｅ Ｃｈａｍｂｅｒｓ計劃在金鐘太古廣場租用辦公室，迎接這位前司長、舊同事；但袁國強要經半年冷河期，才可復工。 有知情人士指，林鄭月娥尋覓律政司司長人選，首選是資深大狀，因為現時不少問題，港府都要以司法處理，例如４名立法會議員宣誓司法覆核案，戴耀廷、陳淑莊等多名佔中人士案件等，目前都在法庭處理中，今屆政府任期內料難完成。而且，港府的政策也容易面對司法覆核的挑戰；如果律政司司長不是資深大狀，恐難應付如此複雜的局面。 據了解，林鄭心目中的律政司司長人選之一，是資深大律師莫樹聯，他擅長於憲法及行政法，近年多次代表港府在多宗司法覆核案中出戰，又是基本法委員會委員，熟悉基本法，可惜莫樹聯婉拒出任，無意從政；另一女性資深大律師、特許仲裁學會主席鄭若驊，也無意加入政府的熱廚房。 有建制派中人提及，行政會議成員、資深大狀廖長城，論資歷及背景，也是合適人選，但知情者指，廖在政治上一向較為低調，未必適合打硬仗，而且６７歲也年紀較大，出任司長機會不大。廖長城是全國政協委員、香港科技大學校董會主席、香港法律改革委員會檔案法小組委員會主席，其胞弟廖長江是立法會中總功能組別議員，兩兄弟均為行會成員。《香港經濟日報》

最終呃飯食既人上位

交稅就係比流肛華湯房波呢d人

湯家驊

應該唔會掛

痛腳係泛民

搵個大陸人咪得

有機啦
退黨就係等今日
湯渣計過數

廢到冇人找佢

本身做得資深大律師都幾有米,使乜為你班破壞法律嘅仆街遺臭萬年,搵何君堯容海欣呢啲垃圾又玩鳩自己,今次你仲唔仆街

明知要執行政治任務，怕做臭個朵

閃咭藏

公開招聘，大學畢業就報得，大把人爭住做啦

搵莫樹聯
當人傻既咩
接政府case又好搵,又唔使負政治責任

湯渣